科大校長史維：譴責暴力之餘 應探討事件成因

科大校長史維向全校發信，指昨天立法會發生的事件令人困擾及傷心，有關暴力行為要被譴責，但不應個別解讀事件，須觀察過去數星期的情況，如何引致昨晚的事情。

史維指，大多數示威者都是年輕人和學生，他們充份了解後果後，仍作出相關行動，大家應探討事情的根本原因。

史維表示，現時最重要是各方直接對話，以開放的態度彼此聆聽，緩和社會的緊張氣氛，重複相同的立場或持續對立，只會令香港更分化，香港會成為終極輸家。任何人關心香港的未來，都應該出力促成對話。

8大死剩一間

段崇智：汪汪汪

史維, 台灣裔美國人